---
aid: 9025
zid: 676498
title: "探讨一下伏波军军官的婚姻介绍标准"
author: wwz45
date: 2016-11-27 16:15:23+07:00
lastmod: 2016-11-29 00:04:00+07:00
---

wwz45 于 2016-11-27 16:15:23 发表了：

_本帖最后由 wwz45 于 2016-11-27 23:22 编辑_

以前共军的规定是二五八团。生搬硬套肯定不行。符合这个条件的全部都是元老军官。海军蒸汽舰舰长和陆军营长还有很多元老军官在任。更不要说特侦队分队长全部都是元老军官了。而且穿越拢共不到八年。

为了解决归化民女干部和归化民军官的家庭问题，为了帝国的稳定。现在迫切的需要一个婚姻介绍标准。

&nbsp;&nbsp;建议：

183 尉

年满 18 周岁，参加工作三年以上，少尉及以上军衔的规划民军官的单身者由组织安排介绍对象。对象年龄不限，但参加工作时间必须超过 2 年。各位元老意下如何？

更正一下 谢谢一楼的指正年龄下调了一下。工作年龄和职位主要考虑到接下来一定会大扩军。1632 年以后军事行动很少，几年里军队只扩充了一个营（到两广攻略前又扩充了三个营）晋升就不多。

---

为了吃饭，前进 于 2016-11-27 16:22:06 发表了：

土鳖那个老龟腚是二五八团，不是二八六团。

二十五岁，八年军龄，团级干部。

---

cc5233 于 2016-11-27 19:59:25 发表了：

那个时代背景，标准可以定的低 1 点

---

人畜无害小白免 于 2016-11-27 20:51:28 发表了：

这个标准绝壁太高了，早晚要出事

---

df600a 于 2016-11-27 21:04:29 发表了：

绝对不能高，明朝人十几岁就成家了这么个标准会出问题的再说伏波军也没政工干部这问题咋整？这个事我觉得早晚得补上。

---

tgwtgw 于 2016-11-27 21:47:37 发表了：

年龄线有婚姻法按婚姻法最低婚龄卡

没有婚姻法就不用卡这条线——不然一大堆说不清确切年龄的官兵岂不是都药丸

另外资深士官什么的也得考虑吧

建议军龄够的军官优先但是也要有士官的名额

---

瓦而基里 于 2016-11-27 23:02:54 发表了：

还是资本主义的方式多开交谊酒会吧。年轻军官们和土著既得利益阶层，女性公务员多交流交流。另外各路难民按军衔上。

---

wwz45 于 2016-11-27 23:09:50 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-27 20:51
>
> 这个标准绝壁太高了，早晚要出事

20 岁的年龄可以往下降 3 年的服役期真心不长。马上大扩军以后现在的士官很多都会升官的。

---

人畜无害小白免 于 2016-11-28 00:17:42 发表了：

> wwz45 发表于 2016-11-27 23:09
>
> 20 岁的年龄可以往下降 3 年的服役期真心不长。马上大扩军以后现在的士官很多都会升官的。 ...

三年不长，可是二五八团搞的是八年啊

---

圣天使高达 于 2016-11-28 09:38:36 发表了：

我觉得可以写写军人相亲联谊的相关同人，比如写黄安德。

---

liutom2 于 2016-11-28 09:54:12 发表了：

土鳖军当年 258 团是因为长期流窜，所以部队很难在驻地附近解决家庭问题，而部队中的女性数量偏低，所以才出了这个权宜之计。等全国解放了哪儿用得着土鳖党费这个心？那时候都关心的是跟前妻离婚娶女学生的问题了。

伏波军从建立起就长期驻扎海南，伏波军军官有地位有银子，除了最早的几年，之后属于绝对的香饽饽，哪儿用的着狒狒们去帮忙找老婆？

很快狒狒们应该关心的不是怎么给军官找老婆，而是要限制军官们不能有太多的老婆才对。

---

wwz45 于 2016-11-28 10:15:12 发表了：

> liutom2 发表于 2016-11-28 09:54
>
> 土鳖军当年 258 团是因为长期流窜，所以部队很难在驻地附近解决家庭问题，而部队中的女性数量偏低，所以才出 ...

其实另一方面还是解决女干部婚配的问题。防止类似韩月和江姐的事情。

---

圣天使高达 于 2016-11-28 10:34:21 发表了：

> liutom2 发表于 2016-11-28 09:54
>
> 土鳖军当年 258 团是因为长期流窜，所以部队很难在驻地附近解决家庭问题，而部队中的女性数量偏低，所以才出 ...

现代军队都会经常搞一些联谊相亲之类的活动，毕竟部队封闭性强，军人很难像常人有大量的自由时间接触外界，更何况伏波军？广州的土著媒婆也接触不到部队吧。

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-28 11:32:20 发表了：

我觉得士官也很重要啊，28 周岁以上的高级士官及中低级 25 周岁以上的军官

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-28 11:34:23 发表了：

同时退役士兵在回乡或者进工厂工作后，退伍士兵优先介绍对象？

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-28 11:37:44 发表了：

还有设定下联谊部门，感觉是国有企业、科教文卫事业单位、公务员对象最多。结婚给不给婚假，一周？

---

龍城飛將 MK 于 2016-11-28 11:39:55 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-11-28 10:34
>
> 现代军队都会经常搞一些联谊相亲之类的活动，毕竟部队封闭性强，军人很难像常人有大量的自由时间接触外界 ...

感觉土著媒婆不靠谱（指三观不合介绍的对象坑爹）也不能保证故意给你掺沙子。。。。

这事还是民间的国企政府事业单位的工会和军队的士兵委员会对口吧。。。

---

tgwtgw 于 2016-11-28 11:54:43 发表了：

还是在军公教、事业单位、国有企业内部解决为好，尽量不给旧势力借联姻形式拉拢腐蚀军队的机会——起码现阶段要管起来。在内部解决不了的前提下，再适当的考虑外部解决，但是也应当有所限制

---

liutom2 于 2016-11-28 12:03:16 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-11-28 10:34
>
> 现代军队都会经常搞一些联谊相亲之类的活动，毕竟部队封闭性强，军人很难像常人有大量的自由时间接触外界 ...

现代土鳖军队要搞联谊是因为 PLA 已经下降到臭军户的水平了，毛主席在的时候当兵的可是香饽饽，用不着你给介绍相亲。

---

气持样 于 2016-11-28 12:31:41 发表了：

多搞交谊舞会就行了，怎么就这么喜欢管别人的生活，管天管地管空气

---

赤色 MA 于 2016-11-28 16:45:18 发表了：

> liutom2 发表于 2016-11-28 12:03
>
> 现代土鳖军队要搞联谊是因为 PLA 已经下降到臭军户的水平了，毛主席在的时候当兵的可是香饽饽，用不着你给 ...

哪来的胡话。50 年代起军地联谊就是常态。

---

liutom2 于 2016-11-28 17:28:23 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2016-11-28 16:45
>
> 哪来的胡话。50 年代起军地联谊就是常态。

联谊的目的不是给士兵找老婆

---

cc5233 于 2016-11-28 22:33:32 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-28 00:17
>
> 三年不长，可是二五八团搞的是八年啊

按那时代民间习惯，15 6 要娶媳妇了。

当兵不能 13 岁吧。所以我估计一般也就 2-3 年不许娶老婆。

考虑到军饷水平比较高，这个付出还是划算的。

那时代没有为国的概念，所以按民俗，大头兵也得允许结婚。不过随军是不行的。

按这个的话，我觉得一般就是 2-3 年军龄，大头兵也可以结婚，但军队原则上不给予任何帮助。

一定级别以上军官或者职业兵 5 年才介绍婚姻。

由于军队纪律，娶妾要限制。

---

liutom2 于 2016-11-28 23:22:46 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-28 22:33
>
> 按那时代民间习惯，15 6 要娶媳妇了。
>
> 当兵不能 13 岁吧。所以我估计一般也就 2-3 年不许娶老婆。
>
> 考虑到军饷 ...

狒狒们招兵肯定是 15-20 岁都行，年纪再大狒狒们未必愿意要了，很可能已经有社会上的恶习了。

至于说当兵的原来会不会有媳妇，一般来说都没有的，因为能去当兵的肯定日子过的十分一般，而这日子十分一般的在大萌朝通常都是找不到老婆的，因为日子过的好的人往往有 1 个以上的老婆，那自然就得有一堆人没老婆。

当兵前 2 年肯定不用谈找老婆的事，因为你当个大头兵挣点卖命钱未必有命花，但 2 年以后，大头兵们多少有点积蓄了，其中很大一部分还会升官，毕竟部队未来要扩大 10 倍以上，几乎每个大头兵都能混个班长当当。这个时候大头兵们已经称得上小有积蓄而且是个小军官了，班长在大萌朝对应的是小旗，已经比大头兵强不少了。到了这个时候，大头兵们就不算一般人了，既然不是一般人，那自然就不用担心找老婆的事了。

---

cc5233 于 2016-11-28 23:33:54 发表了：

> liutom2 发表于 2016-11-28 23:22
>
> 狒狒们招兵肯定是 15-20 岁都行，年纪再大狒狒们未必愿意要了，很可能已经有社会上的恶习了。
>
> 至于说当兵 ...

嗯，所以说，禁止大头兵结婚没必要，但也不需要帮扶。

---

liutom2 于 2016-11-29 00:02:01 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-28 23:33
>
> 嗯，所以说，禁止大头兵结婚没必要，但也不需要帮扶。

这世界上基本上没有管当兵的结婚的，不过一般来说当兵的在服役期结婚的少，因为你没时间跑出来结婚。

---

liutom2 于 2016-11-29 00:04:08 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-28 23:33
>
> 嗯，所以说，禁止大头兵结婚没必要，但也不需要帮扶。

狒狒们这个时代还是讲究媒婆说亲，不讲究自由乱爱的，所以真不存在什么找不到老婆的问题。

为了少量有这种问题的特殊人群，让妇联单独搞个婚介就是了，规模不可能很大的。

---
